# hitsuboku-kumi-jpn-act4

[English](README.md) | **中文**

[Github](https://github.com/oxygen-dioxide/hitsuboku-kumi-jpn-act4) | 
[Gitlab](https://gitlab.com/oxygen-dioxide/hitsuboku-kumi-jpn-act4) | 
[Bitbucket](https://bitbucket.org/oxygendioxide/hitsuboku-kumi-jpn-act4)

Hitsuboku Kumi（筆墨クミ）是Xepheris制作的UTAU虚拟歌手。本仓库是Hitsuboku Kumi日文VCV Act4音源的镜像站。音频和oto均没有修改。

根据Hitsuboku Kumi的[用户协议](https://github.com/oxygen-dioxide/milk-jpn/blob/main/license.md)，二次分发，修改oto.ini和音频文件，以及移植到其他合成引擎是允许的，但需要保持名称"Hitsuboku Kumi"不变，注明原作者"Cubialpha"，提供[官网链接](https://cubialpha.wixsite.com/koomstar)，并明确说明你做了编辑。

## 下载
- [从github下载](https://github.com/oxygen-dioxide/hitsuboku-kumi-jpn-act4/archive/refs/heads/main.zip)
- [从gitlab下载](https://gitlab.com/oxygen-dioxide/hitsuboku-kumi-jpn-act4/-/archive/main/milk-jpn-main.zip)
- [从bitbucket下载](https://bitbucket.org/oxygendioxide/hitsuboku-kumi-jpn-act4/get/main.zip)

## 技术规格
- 8音阶（A3, F3, D4, G4, Strong_high, Strong_low, Whisper_high, Whisper_low）
- 日文VCV
- 语尾息：`a R`等
- 气泡音：`- あ'`、`a あ'`、`a'`等
- 喉塞音：`あ!`、`!あ`等
  
## 相关链接
- CV：Cubialpha
- [Hitsuboku Kumi官网](https://cubialpha.wixsite.com/koomstar)
- [Cubialpha的b站空间](https://space.bilibili.com/522152972)
